\section{Результаты исследования}
\label{cha:ch_4}

%-----------------------

\subsection{Интактная группа}

\begin{wrapfigure}{r}{0.45\textwidth}
	\includegraphics[width=1\linewidth]{inc/img/medians_intact}
	\caption{Изменение массы тела крыс интактной группы}
	\label{fig:medians_intact}
\end{wrapfigure}

У крыс интактной группы не было выявлено отклонений от нормы.
Слизистая пищевода, желудка и двенадцатиперстной кишки в норме, складчатость желудка сохранена.
Строение двенадцатиперстной кишки нормальное.
У некоторых крыс в желудке обнаружено содержимое.
Цвет печени красно-коричневый, однородный.
Цвет селезенки на разрезе -- темно-вишневый.

Ферментативный анализ крови (\ref{subsec:methods_ferments}) у крыс интактной группы не выявил увеличения ферментов.

Микробиологическое исследование мезентериальных лимфоузлов (\ref{subsec:methods_microbiology}) у крыс интактной группы не выявило появления микроорганизмов.
%-----------------------%

\pagebreak
% \cleardoublepage

%-----------------------%
\subsection{Модель ``Спирт''}

\begin{wrapfigure}{r}{0.45\textwidth}
	\includegraphics[width=1\linewidth]{inc/img/medians_alcohol}
	\caption{Изменение массы тела крыс группы Спирт}
	\label{fig:medians_alcohol}
\end{wrapfigure}

У крыс группы Спирт наблюдается сильное увеличение массы печени ($p = 0.00105$) и слепой кишки ($p = 0.0052$).
Цвет печени красно-коричневый, размер увеличен.
Селезенка на разрезе имеет темно-вишневый цвет, присутствует белая пульпа.
Размер также сильно увеличен.
Тест селезенки с перекисью водорода дает желтую или ржавую пену.
В пищеводе наблюдается расширение вен и сосудов.
В желудке и двенадцатиперстной кишке наблюдаются незначительные кровоизлияния, гиперемия.
В желудке и двенадцатиперстной кишке присутствует содержимое.
Лимфоузлы увеличены, образуют тяж с кровоизлиянием.

\begin{figure}[h]
	\centering
		\includegraphics[width=1\textwidth]{inc/img/masses_alcohol.png}
	\caption{Изменение относительных масс внутренних органов}
	\label{fig:masses_alcohol}
\end{figure}


Ферментативный анализ крови (\ref{subsec:methods_ferments}) у крыс группы показал значительный рост фермента ALT ($p = 0.00005$).

\begin{figure}[hp]
	\centering
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{inc/img/biochemistry_alcohol.png}
	\caption{Ферментативный анализ группы Спирт}
	\label{fig:biochemistry_alcohol}
\end{figure}


Микробиологическое исследование мезентериальных лимфоузлов (\ref{subsec:methods_microbiology}) у крыс группы Спирт выявило наибольший рост у
представителей рода \emph{Escherichia coli} и \emph{Enterococcus sp.}
Результаты представлены в таблице \ref{tbl:microbiology_alcohol}.

\begin{table}[hp]
	\centering
	\caption{Микробиология группы Спирт}
	\label{tbl:microbiology_alcohol}
	\begin{threeparttable}
		\begin{tabular}{@{}lrr@{}}
			\toprule
			Микроорганизм           & Me (0.25; 0.75)\% \\
			\midrule
			\emph{Escherichia coli} & \num{1e7} (\num{5e6}; \num{1e8})* \\
			\emph{Enterococcus sp.} & \num{1e5} (\num{6e4}; \num{6e5})* \\
			\emph{Klebsiella spp.}  & \num{1e8} (\num{5e7}; \num{6e8})* \\
			\emph{Pseudomonas spp.} & \num{1e3} (\num{5e2}; \num{5e4})* \\
			\bottomrule
		\end{tabular}
		\begin{tablenotes}
			\item * - $p < 0.05$ по сравнению с интактной группой, согласно (\ref{subsec:methods_statistics}).
		\end{tablenotes}
	\end{threeparttable}
\end{table}
%-----------------------%

\pagebreak
% \cleardoublepage

%-----------------------%
\subsection{Модель ``Водка''}

\begin{wrapfigure}{r}{0.45\textwidth}
	\includegraphics[width=1\linewidth]{inc/img/medians_vodka}
	\caption{Изменение массы тела крыс группы Водка}
	\label{fig:medians_vodka}
\end{wrapfigure}

У крыс группы Водка наблюдается сильное увеличение массы печени ($p = 0.00032$) и слепой кишки ($p = 0.00004$).
Цвет печени красно-коричневый с кровоизлияниями или точками.
Селезенка на разрезе имеет темно-вишневый цвет, присутствует ярко выраженная белая пульпа.
Слизистая пищевода в норме.
Тест селезенки с перекисью водорода дает желтую или ржавую пену.
В пищеводе наблюдается расширение вен и сосудов.
В желудке и двенадцатиперстной кишке наблюдаются незначительные кровоизлияния, гиперемия.
Желудок наполнен содержимым.
Верхние лимфоузлы увеличены, образуют тяж с кровоизлиянием.

\begin{figure}[h]
	\centering
		\includegraphics[width=1\textwidth]{inc/img/masses_vodka.png}
	\caption{Изменение относительных масс внутренних органов}
	\label{fig:masses_vodka}
\end{figure}

Ферментативный анализ крови (\ref{subsec:methods_ferments}) у крыс группы Водка показал значительный рост ферментов ALT ($p = 0.0115$) и LDH ($p = 0.0021$).

\begin{figure}[hp]
	\centering
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{inc/img/biochemistry_vodka.png}
	\caption{Ферментативный анализ группы Водка}
	\label{fig:biochemistry_vodka}
\end{figure}


Микробиологическое исследование мезентериальных лимфоузлов (\ref{subsec:methods_microbiology}) у крыс группы Водка выявило рост микроорганизмов рода \emph{Escherichia coli}, \emph{Enterococcus sp.}
Результаты представлены в таблице \ref{tbl:microbiology_vodka}.

\begin{table}[hp]
	\centering
	\caption{Микробиология группы Водка}
	\label{tbl:microbiology_vodka}
	\begin{threeparttable}
		\begin{tabular}{@{}lrr@{}}
			\toprule
			Микроорганизм           & Me (0.25; 0.75)\% \\
			\midrule
			\emph{Escherichia coli} & \num{1e7} (\num{5e6}; \num{6e7})* \\
			\emph{Enterococcus sp.} & \num{1e4} (\num{5e2}; \num{1e4})* \\
			\emph{Enterobacter sp.} & \num{0} (\num{0}; \num{1e3}) \\
			\emph{Klebsiella spp.} & \num{0} (\num{0}; \num{5e4}) \\
			\bottomrule
		\end{tabular}
		\begin{tablenotes}
			\item * - $p < 0.05$ по сравнению с интактной группой, согласно (\ref{subsec:methods_statistics}).
		\end{tablenotes}
	\end{threeparttable}
\end{table}

%-----------------------%

\cleardoublepage

%-----------------------%
\subsection{Модель ``Парацетамол''}

\begin{wrapfigure}{r}{0.45\textwidth}
	\includegraphics[width=1\linewidth]{inc/img/medians_paracetamol}
	\caption{Изменение массы тела крыс группы Парацетамол}
	\label{fig:medians_paracetamol}
\end{wrapfigure}
У крыс группы Парацетамол наблюдается сильное увеличение массы печени ($p = 0.00001$) и слепой кишки ($p = 0.03$).
Цвет печени красно-коричневый с кровоизлияниями или точками, размеры увеличены.
Селезенка на разрезе имеет темно-вишневый цвет, присутствует ярко выраженная белая пульпа.
Слизистая пищевода в норме.
Тест селезенки с перекисью водорода дает ржавую пену или белую пену с кровью.
В пищеводе наблюдается расширение вен и сосудов.
В желудке и двенадцатиперстной кишке наблюдаются кровоизлияния, гиперемия.
Желудок наполнен большим количеством содержимого.
Верхние лимфоузлы увеличены, образуют тяж, иногда рыхлый.
Наблюдаются проблемы с почкаими -- образование опухолей, неравномерная зеленоватая окраска.

\begin{figure}[h]
	\centering
		\includegraphics[width=1\textwidth]{inc/img/masses_paracetamol.png}
	\caption{Изменение относительных масс внутренних органов}
	\label{fig:masses_paracetamol}
\end{figure}

Ферментативный анализ крови (\ref{subsec:methods_ferments}) у крыс группы показал значительный рост ферментов ALP ($p = 0.00013$), ALT ($p = 0.007$) и LDH ($p = 0.0005$).

\begin{figure}[h]
	\centering
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{inc/img/biochemistry_paracetamol.png}
	\caption{Ферментативный анализ группы Парацетамол}
	\label{fig:biochemistry_paracetamol}
\end{figure}


Микробиологическое исследование мезентериальных лимфоузлов (\ref{subsec:methods_microbiology}) у крыс группы Парацетамол выявило наибольший рост
микроорганизмов рода \emph{Enterobacter sp.}, а также \emph{Enterococcus sp.}
Результаты представлены в таблице \ref{tbl:microbiology_paracetamol}.

\begin{table}[h]
	\centering
	\caption{Микробиология группы Парацетамол}
	\label{tbl:microbiology_paracetamol}
	\begin{threeparttable}
		\begin{tabular}{@{}lrr@{}}
			\toprule
			Микроорганизм           & Me (0.25; 0.75)\% \\
			\midrule
			\emph{Escherichia coli} & \num{0} (\num{0}; \num{5e7})\\
			\emph{Enterococcus sp.} & \num{1e3} (\num{0}; \num{6e3})* \\
			\emph{Enterobacter sp.} & \num{1e8} (\num{5e7}; \num{1e9})* \\
			\emph{Staphylococcus sp.} & \num{0} (\num{0}; \num{6e3})\\
			\bottomrule
		\end{tabular}
		\begin{tablenotes}
			\item * - $p < 0.05$ по сравнению с интактной группой, согласно (\ref{subsec:methods_statistics}).
		\end{tablenotes}
	\end{threeparttable}
\end{table}
%-----------------------%

\pagebreak
% \cleardoublepage

%-----------------------%
\subsection{Модель ``Тетрахлорэтан + спиртной напиток (водка)''}

\begin{wrapfigure}{r}{0.45\textwidth}
	\includegraphics[width=1\linewidth]{inc/img/medians_ccl4}
	\caption{Изменение массы тела крыс группы Тетрахлорэтан}
	\label{fig:medians_ccl4}
\end{wrapfigure}
У крыс группы Тетрахлорэтан наблюдается сильное увеличение массы печени ($p = 0.00032$) и слепой кишки ($p = 0.03$).
Цвет печени красно-коричневый с кровоизлияниями или точками.
Селезенка на разрезе имеет темно-вишневый цвет, присутствует ярко выраженная белая пульпа.
Слизистая пищевода в норме.
Тест селезенки с перекисью водорода дает желтую или ржавую пену.
В пищеводе наблюдается расширение вен и сосудов.
В желудке и двенадцатиперстной кишке наблюдаются незначительные кровоизлияния, гиперемия.
Желудок наполнен содержимым.
Верхние лимфоузлы увеличены, образуют тяж с кровоизлиянием.

\begin{figure}[h]
	\centering
		\includegraphics[width=1\textwidth]{inc/img/masses_ccl4.png}
	\caption{Изменение относительных масс внутренних органов}
	\label{fig:masses_ccl4}
\end{figure}

Ферментативный анализ крови (\ref{subsec:methods_ferments}) у крыс группы Тетрахлорэтан показал значительный рост ферментов ALT ($p = 0.0115$) и LDH ($p = 0.0021$).

\begin{figure}[hp]
	\centering
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{inc/img/biochemistry_ccl4.png}
	\caption{Ферментативный анализ группы Тетрахлорэтан}
	\label{fig:biochemistry_ccl4}
\end{figure}


Микробиологическое исследование мезентериальных лимфоузлов (\ref{subsec:methods_microbiology}) у крыс группы Тетрахлорэтан выявило большой
рост микроорганизмов рода \emph{Escherichia coli} и \emph{Enterococcus sp.}
Результаты представлены в таблице \ref{tbl:microbiology_ccl4}.

\begin{table}[hp]
	\centering
	\caption{Микробиология группы Тетрахлорэтан}
	\label{tbl:microbiology_ccl4}
	\begin{threeparttable}
		\begin{tabular}{@{}lr@{}}
			\toprule
			Микроорганизм           & Me (0.25; 0.75)\%      \\
			\midrule
			\emph{Escherichia coli} & \num{1e6} (\num{1e6}; \num{1e7})*\\
			\emph{Enterococcus sp.} & \num{1e5} (\num{1e6}; \num{1e7})*\\
			\emph{Klebsiella spp.} & \num{0} (\num{0}; \num{6e7})\\
			\emph{Proteus sp.} & \num{0} (\num{0}; \num{0})\\\bottomrule
		\end{tabular}
		\begin{tablenotes}
			\item * - $p < 0.05$ по сравнению с интактной группой, согласно (\ref{subsec:methods_statistics}).
		\end{tablenotes}
	\end{threeparttable}
\end{table}

\pagebreak
